專訪夜更郵差 晚上加班送口罩 市民接口罩感動落淚

「佢哋真係望穿秋水，一見到我送口罩上門，非常開心，有啲仲開心到流晒眼淚。」加入香港郵政超過二十年、四十多歲的郵差陳先生，在疫症下自願加班成為夜更郵差，為的是盡快將口罩送到市民手上。這兩個星期每次上門派口罩，總換來市民無限感恩及激動的表情，令他非常難忘，有市民接過郵包更二話不說立即拆開，向他送上口罩，市民的温情令這名資深郵差不禁感動落淚。
自農曆年武漢肺炎大爆發，口罩等物資供一直供不應求，香港郵政署更一度全面停工，令大批港人在海外訂購的口罩堆積。直至年初六郵政署局部恢復服務，前日周一(17日)全面恢復每天郵件派遞服務。但人手仍遠遠不足以應付派送堆積如山的口罩郵包，郵政署安排郵政人員自願加班當夜間郵差，以求盡快將口罩送到市民手上。
滙豐信用卡最紅海外簽賬獎賞

Sponsored
HSBC
有自願參加晚間郵差服務的陳先生接受眾新聞專訪，他指因肺炎政府宣布暫停郵政服務五天，年初六第一天復工郵局的郵包已堆積如山，他除了每天上班亦決定參加晚更郵差服務，他覺得理由很簡單，因派件送信是郵差天職，而且自己是公僕，市民就是他的服務對象，故在香港危難之時，郵差更應謹守崗位盡自己能力幫助社會需要。
疫症下派口罩，令這位資深郵差感受極深，「佢哋有啲真係望穿秋水，一見到我送口罩上門，非常開心，有啲仲開心到流曬眼淚。」令他深深感受到市民對口罩的渴求。他更憶述一次最深刻的經歷，「嗰家人一簽收完啲口罩，就叫停我，然後即場拆開個郵包，拎咗啲口罩塞俾我。佢哋話『依到係小小心意，我哋夠用嫁喇，多謝曬你哋啊！你哋成日都要周圍去，見唔同嘅人，口罩對你地好重要嫁！』」郵差聽後隨即感動落淚，因感受到香港人同舟共濟的精神。事實上他在郵政局每一日只獲分發一個口罩，其實是不足夠的。
雖然不少公務員Home Office不用上班，而郵差不單不能Home Office甚至要加班，但陳先生認為能參與晚上加班派件「意義非凡」，「如果連我哋都Home Office，依個社會真係會停止運作。」他特別提到17年前的沙士，當年公務員都沒有停工及Home Office。
晚上加班派件屬自願性參與，以陳先生所知暫時每間郵局均派出8-12名郵差，全港大約有150名郵差參與，而晚上派遞主要為口罩及醫療用品，加班費每小時約100至200元，視乎年資及合約而訂。他又提到現時一星期上班六天，需要工作共48小時，連同每天加班的3.5小時，一星期需要工作69小時，比起肺炎前辛苦多，他又透露現時機場空郵倉庫還有超過300個貨櫃還未開封，所以他們未來仍然要馬不停蹄地完成派遞工作。
雖然辛苦，但陳郵差認為若果自己的辛勞加班，能換來市民更快地接獲訂購的口罩，他笑說：「咩都抵返晒！」，他又呼籲香港人要同舟共濟，各行各業緊守崗位，香港必定能戰勝這場疫症。

你個撚樣咪又係求鴨 無鴨你會做咩
出埋哂呢啲post同中共煽情交有乜分別啊香港郵政？

爆鴨60隻先出4萬蚊糧
連黑警散仔車尾燈都見唔到啊

利申：現職郵差無做夜更但會派完信幫手再派ems清件

我知好多老屎忽無ot唔派ems
有ot比都係求鳩其派兩單呃完ot收工

成班都垃圾